# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consultez notre article <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">Annuaire des représentations françaises à l’étranger</a>.</p>
<h4 class="spip">Inscription au registre des Français établis hors de France</h4>
<p>Dès votre arrivée dans le pays d’accueil, il est vivement recommandé d’accomplir certaines formalités auprès du consulat, notamment l’inscription au registre des Français établis hors de France. Même si cette démarche n’est pas obligatoire, elle est essentielle pour assurer efficacement votre protection consulaire en cas de difficulté ou de péril grave.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français au Chili ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://www.latitudefrance.org/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>La mission économique est une émanation de la Direction générale du Trésor et a pour missions principale l’analyse macroéconomique et le développement des relations économiques bilatérales entre la France et le Chili.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.ambafrance-cl.org/Service-Economique" class="spip_out" rel="external">Site de la Mission économique au Chili</a></p>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, <a href="http://export.businessfrance.fr/chili/export-chili-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">est également présente au Chili</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://export.businessfrance.fr/chili/export-chili-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">Site Business France Chili</a></p>
<h4 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h4>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : dossier spécifique au <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/chili.html" class="spip_out" rel="external">Chili sur le site du Sénat</a></li></ul>
<h4 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h4>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale depuis le scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information : <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a></p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Associations françaises</h4>
<p><a href="http://www.camarafrancochilena.cl/" class="spip_out" rel="external">Chambre de commerce et d’industrie franco-chilienne</a><br class="manualbr">Tél : (56 2) 225 55 47 <br class="manualbr">Télécopie : (56 2) 225 55 45<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#info#mc#camarafrancochilena.cl#" title="info..åt..camarafrancochilena.cl" onclick="location.href=mc_lancerlien('info','camarafrancochilena.cl'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><a href="http://www.ufc.cl/" class="spip_out" rel="external">Union des Français du Chili</a><br class="manualbr">Tél : (56 2) 233 72 36 <br class="manualbr">Télécopie : (56 2) 232 93 07<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#info#mc#ufc.cl#" title="info..åt..ufc.cl" onclick="location.href=mc_lancerlien('info','ufc.cl'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p>Comité des Dames françaises de la Bienfaisance<br class="manualbr">Tél : (56 2) 233 72 36 <br class="manualbr">Télécopie : (56 2) 232 93 07</p>
<p><a href="http://www.francais-du-monde.net/" class="spip_out" rel="external">Association Démocratique des Français à l’étranger</a><br class="manualbr">Tél : 56-2 205 18 13<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#adfe56.chili#mc#gmail.com#" title="adfe56.chili..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('adfe56.chili','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p>Union nationale des anciens combattants<br class="autobr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#elie#mc#vtr.net#" title="elie..åt..vtr.net" onclick="location.href=mc_lancerlien('elie','vtr.net'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Casernes de Pompiers "Pompe France"</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.pompefrancesantiago.cl/" class="spip_out" rel="external">“Pompe France” de Santiago</a><br class="manualbr">Tel : (56 2) 696 13 11 <br class="manualbr">Télécopie : (56 2) 699 51 09<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#contacto#mc#pompefrancesantiago.cl#" title="contacto..åt..pompefrancesantiago.cl" onclick="location.href=mc_lancerlien('contacto','pompefrancesantiago.cl'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  "Pompe France" de Valparaíso<br class="manualbr">Tél : (56 32) 214867 <br class="manualbr">Télécopie : (56 32) 593937<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#5eme#mc#pompefrance.cl#" title="5eme..åt..pompefrance.cl" onclick="location.href=mc_lancerlien('5eme','pompefrance.cl'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  “Pompe France” de Concepción<br class="manualbr">Tel : (56 41) 21 03 31</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  “Pompe France” de Punta Arenas<br class="manualbr">Tél. : (56 61) 214 157<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise#mrosas#mc#pompefrancepuntaarenas.cl#" title="mrosas..åt..pompefrancepuntaarenas.cl" onclick="location.href=mc_lancerlien('mrosas','pompefrancepuntaarenas.cl'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Réseau des Alliances françaises</strong></p>
<p>Le réseau des Alliances françaises au Chili est très étendu : dix alliances sont présentes sur le territoire chilien. Vous trouverez leurs coordonnées sur le site de <a href="http://www.ambafrance-cl.org/Institut-Francais-et-Alliances-francaises" class="spip_out" rel="external">l’ambassade de France au Chili</a>.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus : </strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.ambafrance-cl.org/-Presence-francaise-" class="spip_out" rel="external">Liste des associations françaises</a> maintenue à jour par le Consulat général de France à Santiago.</li>
<li>Notre article dédié aux <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">associations</a></li></ul>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/chili/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
